<蘋果> 23條通過之日恐是失獨立關稅區之時 化解困局還看北京取態

西環集中營：23條通過之日
恐是失獨立關稅區之時

2018-11-16

要聞

工聯會立法會議員陸頌雄昨猛烈批評美國國會建議。

美國國會「美中經濟與安全審議委員會」日前發表報告，建議美國商務部檢視科技產品出口管制政策，是否繼續將香港與中國大陸視為兩個不同關稅區。消息引起香港政商界震撼，港府及建制派更對美國國會做法口誅筆伐，大有要與美國硬拼之勢。有熟悉美國政界專業人士對季陶說，美國國會今次行動，顯示美國針對香港民主人權已放上議程，類似動作將陸續升級，「如果香港真係對23條立法，可預計立法通過之日，就係香港失去獨立關稅區之時」。

化解困局還看北京取態

建制派昨猛烈批評美國國會建議，工聯會立法會議員陸頌雄更搬《基本法》出來，指《基本法》寫明香港是獨立關稅區，批評美國無權這樣做。該專業人士稱，這些建制派中人只是色厲內荏，「唔識又喺度亂噏，佢哋唔係以為香港真係有條件同美國討價還價？」他又直言美國是否給予香港獨立關稅地位是美國內政，「即係等於中美貿易戰，中國夠話美國加關稅違反世貿協議，但最後又點？咪又係死死地氣要同美國談判！」他說建制派應明白，當中國政府也不敢在貿易戰與美國硬碰，香港更加沒有條件，「呢班人出少兩句聲當幫忙」。

該專業人士說，要化解困局還看北京是否肯改變對港政策，重回真正一國兩制軌道，若北京堅持強硬下去，「例如繼續打壓言論自由、拒落實真普選，美國取消香港獨立關稅區機會越大」，更有一些關心香港的美國政圈人士對他說，若香港真的對23條立法，那通過之日就是香港失去獨立關稅區之時，「到時唔止鍾國斌咁講，香港會玩完，冇咗香港呢個國際金融中心，中國經濟亦會重創，中共亦唔會好過」。
季陶
<蘋果>

對中共有咁大期望
真係咪太天真！？

到底係背靠祖國定美國架？我好亂

支持23條了

國家安全重要啲

由香港基本法推介聯席會議（基推會）主辦的「第十五屆《基本法》大使培訓計劃」：《基本法》青年高峰會於今天順利舉行。活動邀得政務司司長張建宗先生擔任主禮嘉賓。張司長在致辭時指出，「一國兩制」於回歸後能在香港一直順利實施，全賴《憲法》和《基本法》的法律保證，他亦肯定基推會多年來在推廣和普及基本法教育工作的努力和貢獻。

有基本法咪夠啦！

該專業人士稱，這些建制派中人只是色厲內荏，「唔識又喺度亂噏，佢哋唔係以為香港真係有條件同美國討價還價？」

侵侵跟習大大捉緊盤大棋
香港只係其中一隻棋子